%https://coopmaths.fr/alea/?uuid=c360e&id=2F10-3&n=2&d=10&s=1&cd=1&uuid=ef897&id=2F10-4&n=1&d=10&s=1&cd=1&uuid=a1cb3&id=can2L12&uuid=4c675&id=can2L06&uuid=05ba1&id=can2L03&uuid=dfe60&id=can2L02&uuid=1d7cc&id=can2F14&uuid=9d293&id=can2F16&uuid=1f967&id=can2G20&uuid=277d3&id=2F12-2&v=confeleve


\documentclass[10pt,french,a4paper,dvipsnames,svgnames]{article}
\usepackage{varwidth}
\usepackage{ProfCollege}

\usepackage{ProfMaquette}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{tikz}
\usepackage{tkz-tab}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{fancyqr}
\RequirePackage[margin=1.3cm]{geometry}
\RequirePackage{babel}
\RequirePackage{hyperref}
\RequirePackage{setspace}
\RequirePackage[warnings-off={mathtools-colon,mathtools-overbracket}]{unicode-math}
\RequirePackage{pstricks}
\RequirePackage{titlesec}
\RequirePackage{fancyhdr}
\RequirePackage{microtype}
\RequirePackage{enumitem}
\RequirePackage{pst-fun,pst-all,pstricks-add,pst-eucl,pst-solides3d,pst-poly}
\RequirePackage{frcursive}
\RequirePackage{unicode-math}
\setlist[enumerate,2]{label=\alph{*})}
\setlist[enumerate,1]{label=\arabic{*})}
%%% Mise en page %%%
\pagestyle{empty}
%\pagestyle{empty}
\setlength{\parindent}{0pt}
\setmainfont{STIX Two Text}
\setmathfont{STIX Two Math}
\newfontfamily\myfontScratch[]{FreeSans}
\setstretch{1.2}
\setitemize[0]{leftmargin=*,label=\textbullet}
\setenumerate[0]{leftmargin=*}
\setlength\multicolsep{1pt}
\renewcommand{\headrulewidth}{0mm}
\fancyhead[L]{}
%\fancyhead[C]{Page \thepage} 
\fancyhead[R]{}
%\fancyfoot[L]{{\gray\leftmark}}
\fancyfoot[C]{\thepage} 
%\fancyfoot[R]{\gray\leftmark \; (5\up{e})}
\newcommand\hautab[1]{\renewcommand{\arraystretch}{#1}}
\newcolumntype{C}[1]{>{\centering\arraybackslash}p{#1cm}}





\newlength{\Largeurcp}
  
  % Structure globale pour les tableaux des livrets CAN
  \NewDocumentEnvironment{TableauCan}{b}{%
    % #1 --> corps de tableau
    \setlength{\Largeurcp}{0.45\textwidth-8\tabcolsep}
    \renewcommand*{\arraystretch}{2.5}
    \begin{spacing}{1.5}
      \begin{longtable}{|>{\columncolor{gray!20}\centering}m{0.03\textwidth}|>{\centering}m{0.5\textwidth}|>{\centering}m{\Largeurcp}|}%
        \hline
        \rowcolor{gray!20}&Énoncé&Réponse\tabularnewline \hline
        % \endfirsthead
        % \hline
        % \rowcolor{gray!20}\#&Énoncé&Réponse&Jury\tabularnewline \hline
        % \endhead
        #1
      \end{longtable}
    \end{spacing}
    \renewcommand*{\arraystretch}{1}
  }{}


\newcommand\MyBox[2][]{%
    \tikz\node[mybox,#1] {#2}; 
  }
  % Un compteur pour les questions CAN
  \newcounter{nbEx}
  % Pour travailler avec les compteurs
 







% Multi-colonnage numéroté
\NewDocumentEnvironment{colenumerate}{O{2}+b}{%
  \begin{multicols}{#1}
    \begin{enumerate}
      #2
    \end{enumerate}
  \end{multicols}}


\def \R {\mathbb{R}}
\def \N {\mathbb{N}}
\def \D {\mathbb{D}}
\def \Q {\mathbb{Q}}
\def \E {\mathbb{E}}
\def \P {\mathbb{P}}
\def \Z {\mathbb{Z}}
\def \C {\mathbb{C}}







\renewcommand\TikzDS{%
  \clearpage
 
    \begin{tcolorbox}[userds]%
         \sffamily  Lycée Louise Michel \hspace{2.7cm} {\LARGE{\textbf{Devoir surveillé \no\useKV[DS]{Numero}}}} \hfill Seconde
        \par{Gisors}\hfill\useKV[DS]{Date}
    \end{tcolorbox}
}


\renewcommand\TikzDSCor[1]{%
 \clearpage
 \setKV[DS]{#1}
 \begin{tcolorbox}[userdscor]%
         \sffamily  Lycée Louise Michel \hspace{1.7cm} {\LARGE{\textbf{Devoir surveillé \no\useKV[DS]{Numero}}}}  \hfill Seconde
        \par{Gisors}\hspace*{4.cm} {\large{\textbf{(Éléments de correction)}}}\hspace*{6.5cm}\useKV[DS]{Date}
    \end{tcolorbox}
Dans cette correction, seules les réponses sont données. Cela ne représente pas ce que l'on attend comme rédaction dans un devoir surveillé.\\
}

\begin{document}
\sffamily
\begin{Maquette}[DS]{Calculatrice=true, Numero=4, Date=05/24}
         


\textbf{ Nom :}\hspace{5cm} \textbf{Prénom :}\hspace{5cm}\textbf{Classe :}\\ [1em]
\begin{exercice}
\brm{10}
Dans cet exercice, aucune justification n’est demandée, seule la réponse est attendue.

\setcounter{nbEx}{1}
 \begin{TableauCan}
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}&Représenter la fonction $f$ définie par : \\ $f(x)=-2x+4$ \\ &\begin{center}
\newrgbcolor{zzttqq}{0.6 0.2 0.}
\psset{xunit=0.5cm,yunit=0.3cm,dimen=middle,dotstyle=o,dotsize=3pt 0,linewidth=0.8pt,arrowsize=3pt 2,arrowinset=0.25}
\begin{pspicture*}(-5.,-5.1)(5.,5.)
\multips(0,-5)(0,1){11}{\psline[linecap=1,dash=1.5pt 1.5pt,linewidth=0.4pt,linecolor=lightgray]{c-c}(-5.,0)(5.,0)}
\multips(-5,0)(1,0){12}{\psline[linecap=1,dash=1.5pt 1.5pt,linewidth=0.4pt,linecolor=lightgray]{c-c}(0,-5.)(0,5.)}
\psaxes[labelFontSize=\scriptstyle,xAxis=true,yAxis=true,Dx=2.,Dy=2.,ticksize=-2pt 2pt,subticks=1, showorigin=false]{->}(0,0)(-4.99,-4.99)(4.99,5.)
\uput[dl](0,0){\footnotesize{0}}
%\psplot[plotpoints=300,linewidth=1.25pt,linecolor=red]{-3}{2.8}{3 x mul 6 sub 6 2 x mul sub div}
\end{pspicture*}
\end{center}\tabularnewline \hline
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}&  Déterminer l'expression algébrique de la fonction affine $f$ définie sur $\mathbb R$, sachant que
                        $f(2)=0$ et que $f(9)=-14$. &\tabularnewline \hline
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}&  Factoriser  :  $x^2+5x$.    &\tabularnewline \hline
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}& Développer $(5-6x)^2$.    &\tabularnewline \hline
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}&  Déterminer les coordonnées du point d'intersection
    entre la droite d'équation $y=-3x-24$ et l'axe des abscisses.   &\tabularnewline \hline
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}&  Déterminer les coordonnées du point de la droite
    d'équation $y=4x-5$ dont l'ordonnée est $9$. &\tabularnewline \hline
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}& On donne la représentation graphique d'une fonction $f$. \\
    Résoudre l'équation  $f(x)=-2$.\\\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.65]    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-3,-4) rectangle (9,1);	\draw[color ={black},line width = 2,>=latex,->] (-3,0)--(9,0);
	\draw[color ={black},line width = 2,>=latex,->] (0,-4)--(0,1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-3,0)--(9,0);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-3,1)--(9,1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-3,0)--(9,0);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-3,-1)--(9,-1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-3,-2)--(9,-2);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-3,-3)--(9,-3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-3,-4)--(9,-4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (0,-4)--(0,1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (1,-4)--(1,1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (2,-4)--(2,1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (3,-4)--(3,1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (4,-4)--(4,1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (5,-4)--(5,1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (6,-4)--(6,1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (7,-4)--(7,1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (8,-4)--(8,1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (9,-4)--(9,1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (0,-4)--(0,1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-1,-4)--(-1,1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-2,-4)--(-2,1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-3,-4)--(-3,1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (1,-0.2)--(1,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (2,-0.2)--(2,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (3,-0.2)--(3,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (4,-0.2)--(4,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (5,-0.2)--(5,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (6,-0.2)--(6,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (7,-0.2)--(7,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (8,-0.2)--(8,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-1,-0.2)--(-1,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-2,-0.2)--(-2,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-1)--(0.2,-1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-2)--(0.2,-2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-3)--(0.2,-3);
	\draw [color={black}] (1,-0.5) node[anchor = center,scale=0.8, rotate = 0] {1};
	\draw [color={black}] (2,-0.5) node[anchor = center,scale=0.8, rotate = 0] {2};
	\draw [color={black}] (3,-0.5) node[anchor = center,scale=0.8, rotate = 0] {3};
	\draw [color={black}] (4,-0.5) node[anchor = center,scale=0.8, rotate = 0] {4};
	\draw [color={black}] (5,-0.5) node[anchor = center,scale=0.8, rotate = 0] {5};
	\draw [color={black}] (6,-0.5) node[anchor = center,scale=0.8, rotate = 0] {6};
	\draw [color={black}] (7,-0.5) node[anchor = center,scale=0.8, rotate = 0] {7};
	\draw [color={black}] (8,-0.5) node[anchor = center,scale=0.8, rotate = 0] {8};
	\draw [color={black}] (-1,-0.5) node[anchor = center,scale=0.8, rotate = 0] {-1};
	\draw [color={black}] (-2,-0.5) node[anchor = center,scale=0.8, rotate = 0] {-2};
	\draw [color={black}] (-0.5,-1) node[anchor = center,scale=0.8, rotate = 0] {-1};
	\draw [color={black}] (-0.5,-2) node[anchor = center,scale=0.8, rotate = 0] {-2};
	\draw [color={black}] (-0.5,-3) node[anchor = center,scale=0.8, rotate = 0] {-3};	\draw[color={blue},line width = 1.5] (-2,-1)--(-1.9,-1.02)--(-1.8,-1.07)--(-1.7,-1.15)--(-1.6,-1.26)--(-1.5,-1.38)--(-1.4,-1.5)--(-1.3,-1.64)--(-1.2,-1.77)--(-1.1,-1.89)--(-1,-2);	\draw[color ={{blue}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (-2.125,-0.875)--(-1.875,-1.125);
	\draw[color ={{blue}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (-2.125,-1.125)--(-1.875,-0.875);	\draw[color={blue},line width = 1.5] (-1,-2)--(-0.9,-2.11)--(-0.8,-2.23)--(-0.7,-2.36)--(-0.6,-2.5)--(-0.5,-2.63)--(-0.4,-2.74)--(-0.3,-2.85)--(-0.2,-2.93)--(-0.1,-2.98)--(0,-3);	\draw[color ={{blue}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (-1.125,-1.875)--(-0.875,-2.125);
	\draw[color ={{blue}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (-1.125,-2.125)--(-0.875,-1.875);	\draw[color={blue},line width = 1.5] (0,-3)--(0.1,-2.98)--(0.2,-2.93)--(0.3,-2.85)--(0.4,-2.74)--(0.5,-2.63)--(0.6,-2.5)--(0.7,-2.36)--(0.8,-2.23)--(0.9,-2.11)--(1,-2);	\draw[color ={{blue}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (-0.125,-2.875)--(0.125,-3.125);
	\draw[color ={{blue}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (-0.125,-3.125)--(0.125,-2.875);	\draw[color={blue},line width = 1.5] (1,-2)--(1.1,-1.9)--(1.2,-1.8)--(1.3,-1.7)--(1.4,-1.6)--(1.5,-1.5)--(1.6,-1.4)--(1.7,-1.3)--(1.8,-1.2)--(1.9,-1.1)--(2,-1);	\draw[color ={{blue}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (0.875,-1.875)--(1.125,-2.125);
	\draw[color ={{blue}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (0.875,-2.125)--(1.125,-1.875);	\draw[color={blue},line width = 1.5] (2,-1)--(2.1,-0.9)--(2.2,-0.81)--(2.3,-0.72)--(2.4,-0.64)--(2.5,-0.56)--(2.6,-0.49)--(2.7,-0.42)--(2.8,-0.36)--(2.9,-0.3)--(3,-0.25)--(3.1,-0.2)--(3.2,-0.16)--(3.3,-0.12)--(3.4,-0.09)--(3.5,-0.06)--(3.6,-0.04)--(3.7,-0.02)--(3.8,-0.01)--(3.9,0)--(4,0);	\draw[color ={{blue}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (1.875,-0.875)--(2.125,-1.125);
	\draw[color ={{blue}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (1.875,-1.125)--(2.125,-0.875);	\draw[color={blue},line width = 1.5] (4,0)--(4.1,-0.01)--(4.2,-0.04)--(4.3,-0.09)--(4.4,-0.16)--(4.5,-0.25)--(4.6,-0.36)--(4.7,-0.49)--(4.8,-0.64)--(4.9,-0.81)--(5,-1);	\draw[color ={{blue}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (3.875,0.125)--(4.125,-0.125);
	\draw[color ={{blue}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (3.875,-0.125)--(4.125,0.125);	\draw[color={blue},line width = 1.5] (5,-1)--(5.1,-1.19)--(5.2,-1.36)--(5.3,-1.51)--(5.4,-1.64)--(5.5,-1.75)--(5.6,-1.84)--(5.7,-1.91)--(5.8,-1.96)--(5.9,-1.99)--(6,-2);	\draw[color ={{blue}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (4.875,-0.875)--(5.125,-1.125);
	\draw[color ={{blue}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (4.875,-1.125)--(5.125,-0.875);	\draw[color={blue},line width = 1.5] (6,-2)--(6.1,-1.98)--(6.2,-1.93)--(6.3,-1.85)--(6.4,-1.74)--(6.5,-1.63)--(6.6,-1.5)--(6.7,-1.36)--(6.8,-1.23)--(6.9,-1.11)--(7,-1);	\draw[color ={{blue}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (5.875,-1.875)--(6.125,-2.125);
	\draw[color ={{blue}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (5.875,-2.125)--(6.125,-1.875);	\draw[color={blue},line width = 1.5] (7,-1)--(7.1,-0.89)--(7.2,-0.77)--(7.3,-0.64)--(7.4,-0.5)--(7.5,-0.38)--(7.6,-0.26)--(7.7,-0.15)--(7.8,-0.07)--(7.9,-0.02)--(8,0);	\draw[color ={{blue}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (6.875,-0.875)--(7.125,-1.125);
	\draw[color ={{blue}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (6.875,-1.125)--(7.125,-0.875);	\draw[color ={{blue}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (7.875,0.125)--(8.125,-0.125);
	\draw[color ={{blue}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (7.875,-0.125)--(8.125,0.125);
	\draw [color={black}] (-0.3,-0.3) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {O};\end{tikzpicture}    &\tabularnewline \hline
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}& Donner l'équation réduite de la droite.\\
      \begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.75]    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-5,-1) rectangle (5,5.25);
    	\draw[color={blue},line width = 2] (-33,-40)--(30,44);	\draw[color ={black},line width = 2,>=latex,->] (-5,0)--(5,0);
	\draw[color ={black},line width = 2,>=latex,->] (0,-1)--(0,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,1)--(5,1);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,2)--(5,2);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,3)--(5,3);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,4)--(5,4);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,5)--(5,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-1)--(5,-1);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (1,-1)--(1,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (2,-1)--(2,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (3,-1)--(3,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (4,-1)--(4,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (5,-1)--(5,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-1,-1)--(-1,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-2,-1)--(-2,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-3,-1)--(-3,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-4,-1)--(-4,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-1)--(-5,5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-5,0)--(5,0);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-5,0)--(5,0);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (0,-1)--(0,5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (0,-1)--(0,5);
	\draw[color ={black},line width = 2] (1,-0.1)--(1,0.1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (2,-0.1)--(2,0.1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (3,-0.1)--(3,0.1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (4,-0.1)--(4,0.1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-1,-0.1)--(-1,0.1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-2,-0.1)--(-2,0.1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-3,-0.1)--(-3,0.1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-4,-0.1)--(-4,0.1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,1)--(0.1,1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,2)--(0.1,2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,3)--(0.1,3);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,4)--(0.1,4);
	\draw [color={black}] (1,-0.5) node[anchor = center,scale=0.8, rotate = 0] {1};
	\draw [color={black}] (2,-0.5) node[anchor = center,scale=0.8, rotate = 0] {2};
	\draw [color={black}] (3,-0.5) node[anchor = center,scale=0.8, rotate = 0] {3};
	\draw [color={black}] (4,-0.5) node[anchor = center,scale=0.8, rotate = 0] {4};
	\draw [color={black}] (-1,-0.5) node[anchor = center,scale=0.8, rotate = 0] {-1};
	\draw [color={black}] (-2,-0.5) node[anchor = center,scale=0.8, rotate = 0] {-2};
	\draw [color={black}] (-3,-0.5) node[anchor = center,scale=0.8, rotate = 0] {-3};
	\draw [color={black}] (-4,-0.5) node[anchor = center,scale=0.8, rotate = 0] {-4};
	\draw [color={black}] (-0.3,1) node[anchor = center,scale=0.8, rotate = 0] {1};
	\draw [color={black}] (-0.3,2) node[anchor = center,scale=0.8, rotate = 0] {2};
	\draw [color={black}] (-0.3,3) node[anchor = center,scale=0.8, rotate = 0] {3};
	\draw [color={black}] (-0.3,4) node[anchor = center,scale=0.8, rotate = 0] {4};	\draw[color ={{black}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (-3.1875,0.1875)--(-2.8125,-0.1875);
	\draw[color ={{black}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (-3.1875,-0.1875)--(-2.8125,0.1875);
	\draw [color={black}] (-0.3,-0.3) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {O};\end{tikzpicture}\\ &\tabularnewline \hline
	\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}& Résoudre graphiquement l'inéquation : $\dfrac{1}{x}<7$.\\On pourra utiliser le repère suivant.\\    \begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.6]    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-5,-3) rectangle (5,4);	\draw[color ={black},line width = 2,>=latex,->] (-4,0)--(4,0);
	\draw[color ={black},line width = 2,>=latex,->] (0,-3)--(0,4);
	\draw[color ={black},line width = 2] (0,-0.2)--(0,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,0)--(0.2,0);
	\draw (-0.2,-0.3) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$O$}};\end{tikzpicture}\\ &\tabularnewline \hline
	\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}& Résoudre graphiquement l'inéquation : $x^2 \leqslant 16$.\\On pourra utiliser le repère suivant.\\    \begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.6]    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-5,-1) rectangle (6,5);	\draw[color ={black},line width = 2,>=latex,->] (-4,0)--(4,0);
	\draw[color ={black},line width = 2,>=latex,->] (0,-1)--(0,5);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-6,-0.2)--(-6,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-6)--(0.2,-6);
	\draw (-0.2,-0.3) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$O$}};\end{tikzpicture}\\ &\tabularnewline \hline
\end{TableauCan}
\addtocounter{nbEx}{-1}

\end{exercice}

\newpage

\begin{exercice}
\brm{5,5}
\parbox{0.65\linewidth}{$ABCD$ est un rectangle tel que $AB=5$ et $AD=10$.

$M$ étant un point du segment $[AB]$, on construit le carré $AMNP$ et le rectangle $NICJ$ comme indiqué sur la figure ci-contre.

On pose $AM=x$ et on note $f(x)$ l'aire  de la partie qui n'est pas hachurée. }
\hfill
\parbox{0.3\linewidth}{
\begin{flushright}
\psset{unit=.5cm}
	\begin{pspicture}(0,0)(10,5)
\newrgbcolor{bleu}{0.1 0.05 .5}
\newrgbcolor{prune}{.6 0 .48}
\psframe[linewidth=.5pt, linecolor=black,hatchwidth=0.5pt,hatchcolor=blue,fillstyle=hlines](0,0)(2,2)
\psframe[linewidth=.5pt, linecolor=black,hatchwidth=0.5pt,hatchcolor=blue,fillstyle=hlines](2,2)(9,5)
\psline[linewidth=1pt](2,0)(2,5)
\psline[linewidth=1pt](0,2)(9,2)
\psframe[linewidth=1.5pt, linecolor=black](0,0)(9,5)
\uput[dl](0,0){\footnotesize{\bleu $A$}}
\uput[d](1,0){\footnotesize{$x$}}
\uput[d](2,0){\footnotesize{ $P$}}
\uput[dr](9,0){\footnotesize{ $D$}}
\uput[l](0,2){\footnotesize{ $M$}}
\uput[l](0,1){\footnotesize{$x$}}
\uput[ul](2,2){\footnotesize{$N$}}
\uput[r](9,2){\footnotesize{ $I$}}
\uput[ul](0,5){\footnotesize{ $B$}}
\uput[u](2,5){\footnotesize{ $J$}}
\uput[ur](9,5){\footnotesize{ $C$}}
\end{pspicture}
\end{flushright}
}


\begin{enumerate}
\item Donner l'ensemble de définition de la fonction $f$.\\

\item La courbe représentative de la fonction $f$ est tracée ci-dessous dans le plan muni d'un repère orthogonal.

\begin{center}
\psset{unit=1cm}
\begin{pspicture}(-1,-1)(12,6)
\newrgbcolor{bleu}{0.1 0.05 .5}
\def\pshlabel#1{\scriptsize #1}
\def\psvlabel#1{\scriptsize #1}
\def\f{15*x-2*x^2}
\newrgbcolor{bleu}{0.1 0.05 .5}
\newrgbcolor{prune}{.6 0 .48}
\psgrid[gridwidth=0.1pt,gridcolor=darkgray,subgriddiv=2,gridlabels=0](0,0)(-1,-1)(12,6)
\psset{xunit=2cm,yunit=.2cm}
\psaxes[labelsep=.8mm,linewidth=.75pt,ticksize=-2pt 2pt,Dy=5, showorigin=false]{->}(0,0)(-.5,-4.99)(6,30)
\uput[dl](0,0){\footnotesize{0}}
\psplot[algebraic=true,plotpoints=500,linewidth=1.25pt, linecolor=bleu]{0}{5}{\f}
\end{pspicture}
\end{center}
À l'aide du graphique, déterminer :
\begin{enumerate}
\item la distance $AM$ pour que l'aire de la partie non hachurée soit maximale ;
\item l'intervalle sur lequel l'aire de la partie non hachurée est inférieure à 10 ;
\item les positions du point $M$ pour que les aires hachurées et non hachurées soient égales.\\
\end{enumerate}
\item Montrer que la fonction $f$ est définie par $f(x)=15x-2x^2$.\\
\item Le point $A$ de coordonnées $(1,75~;~20)$ semble être sur la courbe représentative de $f$ ? L'est-il vraiment ? Justifier.\\
\item  Est-il possible que l'aire de la partie non hachurée soit supérieure à $28$ ?
\item Nabolos affirme que plus $x$ augmente, plus l'aire hachurée augmente. A-t-il raison ? Justifier.
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}
\brm{4,5}
Le prix de la location d'une voiture (hors budget essence)  pour le week-end est de 164~\euro{}.

On considère que la consommation moyenne du véhicule loué est de 7 litres de carburant pour 100 km parcourus et que le prix d'un litre de carburant est de 1,85~\euro.
\begin{enumerate}
	\item Montrer que le coût total de la location si on parcourt 120 km pendant le week-end est $179,54$ €.
\item Soit $x$ le nombre de kilomètres parcourus par un client qui  loue une voiture pendant le week-end.
\begin{enumerate}
	\item Le montant $f(x)$ du coût total de la location pendant le week-end est $164+0,1295x$.\\
	Justifier le nombre $0,1295$ dans cette expression.	
		\item Quelle distance maximale peut-on parcourir pendant le week-end avec un budget de 280~\euro ?
	
	(\emph{On donnera le résultat arrondi à la dizaine de kilomètres près.})
\end{enumerate}
\end{enumerate}
\end{exercice}






\end{Maquette}
\end{document} 








\begin{exercice}
\brm{7}
On suppose dans cet exercice, que le prix de la location d'une voiture pour le week-end est de 90\euro{}, que la consommation moyenne d'un véhicule est de 8 litres de carburant pour 100 km parcourus et que le prix d'un litre de carburant est de 1,50\euro.\\


\begin{enumerate}
	\item Nabolos loue un véhicule pendant le week-end et parcourt 120 km pendant le week-end.
	
Quel est le prix de revient moyen par kilomètre parcouru ?\\


\item Soit $x>0$ le nombre de kilomètres parcourus par un client qui  loue une voiture pendant le week-end.
\begin{enumerate}
	\item Montrer que le montant $f(x)$ du prix de revient moyen par kilomètre parcouru est donné par : $$f(x)=0,12+\dfrac{90}{x}$$
	
	\item Comment évolue le montant $f(x)$ lorsque $x$ augmente ?\\
\end{enumerate}
\item Un client ayant loué une voiture pendant le week-end a calculé que le prix de revient moyen par kilomètre parcouru a été de 0,52\euro .
\begin{enumerate}
	\item Quelle distance ce client a-t-il parcouru pendant le week-end ?
	\item Quel est le montant du coût total de la location pendant le week-end ?
\end{enumerate}
\end{enumerate}






\end{exercice}














\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}& $f(x)=-2x+3$ \\ &&\tabularnewline \hline
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}& $f(x)=x-3$ \\ &&\tabularnewline \hline
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}&  Déterminer l'expression algébrique de la fonction affine $f$ définie sur $\mathbb R$, sachant que
                        $f(1)=8$ et que $f(9)=48$.\\ &&\tabularnewline \hline
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}&  Factoriser  :  $4x^2-25$. &   &\tabularnewline \hline
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}& Développer $(3x-2)^2$. &   &\tabularnewline \hline
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}&  Déterminer les coordonnées du point d'intersection
    entre la droite d'équation $y=10x-20$ et l'axe des abscisses.  &   &\tabularnewline \hline
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}&  Déterminer les coordonnées du point de la droite
    d'équation $y=4x-5$ dont l'abscisse est $9$.  &   &\tabularnewline \hline
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}& Soit $v$ la fonction définie sur $\mathbb{R}$ par : $v(x)=x^2+2x+9$\\
        On note $\mathscr{C}$ la courbe représentative de la fonction $v$ dans un repère.\\
        $N$ est le point de $\mathscr{C}$ d'abscisse $0$.\\
        Quelle est son ordonnée ? &   &\tabularnewline \hline
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}& On donne la représentation graphique d'une fonction $f$. \\
    Résoudre l'équation  $f(x)=-1$.\\\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.65]    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-3,-4) rectangle (9,1);	\draw[color ={black},line width = 2,>=latex,->] (-3,0)--(9,0);
	\draw[color ={black},line width = 2,>=latex,->] (0,-4)--(0,1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-3,0)--(9,0);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-3,1)--(9,1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-3,0)--(9,0);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-3,-1)--(9,-1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-3,-2)--(9,-2);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-3,-3)--(9,-3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-3,-4)--(9,-4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (0,-4)--(0,1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (1,-4)--(1,1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (2,-4)--(2,1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (3,-4)--(3,1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (4,-4)--(4,1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (5,-4)--(5,1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (6,-4)--(6,1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (7,-4)--(7,1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (8,-4)--(8,1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (9,-4)--(9,1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (0,-4)--(0,1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-1,-4)--(-1,1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-2,-4)--(-2,1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-3,-4)--(-3,1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (1,-0.2)--(1,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (2,-0.2)--(2,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (3,-0.2)--(3,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (4,-0.2)--(4,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (5,-0.2)--(5,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (6,-0.2)--(6,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (7,-0.2)--(7,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (8,-0.2)--(8,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-1,-0.2)--(-1,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-2,-0.2)--(-2,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-1)--(0.2,-1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-2)--(0.2,-2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-3)--(0.2,-3);
	\draw [color={black}] (1,-0.5) node[anchor = center,scale=0.8, rotate = 0] {1};
	\draw [color={black}] (2,-0.5) node[anchor = center,scale=0.8, rotate = 0] {2};
	\draw [color={black}] (3,-0.5) node[anchor = center,scale=0.8, rotate = 0] {3};
	\draw [color={black}] (4,-0.5) node[anchor = center,scale=0.8, rotate = 0] {4};
	\draw [color={black}] (5,-0.5) node[anchor = center,scale=0.8, rotate = 0] {5};
	\draw [color={black}] (6,-0.5) node[anchor = center,scale=0.8, rotate = 0] {6};
	\draw [color={black}] (7,-0.5) node[anchor = center,scale=0.8, rotate = 0] {7};
	\draw [color={black}] (8,-0.5) node[anchor = center,scale=0.8, rotate = 0] {8};
	\draw [color={black}] (-1,-0.5) node[anchor = center,scale=0.8, rotate = 0] {-1};
	\draw [color={black}] (-2,-0.5) node[anchor = center,scale=0.8, rotate = 0] {-2};
	\draw [color={black}] (-0.5,-1) node[anchor = center,scale=0.8, rotate = 0] {-1};
	\draw [color={black}] (-0.5,-2) node[anchor = center,scale=0.8, rotate = 0] {-2};
	\draw [color={black}] (-0.5,-3) node[anchor = center,scale=0.8, rotate = 0] {-3};	\draw[color={blue},line width = 1.5] (-2,-1)--(-1.9,-1.02)--(-1.8,-1.07)--(-1.7,-1.15)--(-1.6,-1.26)--(-1.5,-1.38)--(-1.4,-1.5)--(-1.3,-1.64)--(-1.2,-1.77)--(-1.1,-1.89)--(-1,-2);	\draw[color ={{blue}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (-2.125,-0.875)--(-1.875,-1.125);
	\draw[color ={{blue}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (-2.125,-1.125)--(-1.875,-0.875);	\draw[color={blue},line width = 1.5] (-1,-2)--(-0.9,-2.11)--(-0.8,-2.23)--(-0.7,-2.36)--(-0.6,-2.5)--(-0.5,-2.63)--(-0.4,-2.74)--(-0.3,-2.85)--(-0.2,-2.93)--(-0.1,-2.98)--(0,-3);	\draw[color ={{blue}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (-1.125,-1.875)--(-0.875,-2.125);
	\draw[color ={{blue}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (-1.125,-2.125)--(-0.875,-1.875);	\draw[color={blue},line width = 1.5] (0,-3)--(0.1,-2.98)--(0.2,-2.93)--(0.3,-2.85)--(0.4,-2.74)--(0.5,-2.63)--(0.6,-2.5)--(0.7,-2.36)--(0.8,-2.23)--(0.9,-2.11)--(1,-2);	\draw[color ={{blue}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (-0.125,-2.875)--(0.125,-3.125);
	\draw[color ={{blue}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (-0.125,-3.125)--(0.125,-2.875);	\draw[color={blue},line width = 1.5] (1,-2)--(1.1,-1.9)--(1.2,-1.8)--(1.3,-1.7)--(1.4,-1.6)--(1.5,-1.5)--(1.6,-1.4)--(1.7,-1.3)--(1.8,-1.2)--(1.9,-1.1)--(2,-1);	\draw[color ={{blue}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (0.875,-1.875)--(1.125,-2.125);
	\draw[color ={{blue}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (0.875,-2.125)--(1.125,-1.875);	\draw[color={blue},line width = 1.5] (2,-1)--(2.1,-0.9)--(2.2,-0.81)--(2.3,-0.72)--(2.4,-0.64)--(2.5,-0.56)--(2.6,-0.49)--(2.7,-0.42)--(2.8,-0.36)--(2.9,-0.3)--(3,-0.25)--(3.1,-0.2)--(3.2,-0.16)--(3.3,-0.12)--(3.4,-0.09)--(3.5,-0.06)--(3.6,-0.04)--(3.7,-0.02)--(3.8,-0.01)--(3.9,0)--(4,0);	\draw[color ={{blue}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (1.875,-0.875)--(2.125,-1.125);
	\draw[color ={{blue}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (1.875,-1.125)--(2.125,-0.875);	\draw[color={blue},line width = 1.5] (4,0)--(4.1,-0.01)--(4.2,-0.04)--(4.3,-0.09)--(4.4,-0.16)--(4.5,-0.25)--(4.6,-0.36)--(4.7,-0.49)--(4.8,-0.64)--(4.9,-0.81)--(5,-1);	\draw[color ={{blue}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (3.875,0.125)--(4.125,-0.125);
	\draw[color ={{blue}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (3.875,-0.125)--(4.125,0.125);	\draw[color={blue},line width = 1.5] (5,-1)--(5.1,-1.19)--(5.2,-1.36)--(5.3,-1.51)--(5.4,-1.64)--(5.5,-1.75)--(5.6,-1.84)--(5.7,-1.91)--(5.8,-1.96)--(5.9,-1.99)--(6,-2);	\draw[color ={{blue}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (4.875,-0.875)--(5.125,-1.125);
	\draw[color ={{blue}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (4.875,-1.125)--(5.125,-0.875);	\draw[color={blue},line width = 1.5] (6,-2)--(6.1,-1.98)--(6.2,-1.93)--(6.3,-1.85)--(6.4,-1.74)--(6.5,-1.63)--(6.6,-1.5)--(6.7,-1.36)--(6.8,-1.23)--(6.9,-1.11)--(7,-1);	\draw[color ={{blue}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (5.875,-1.875)--(6.125,-2.125);
	\draw[color ={{blue}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (5.875,-2.125)--(6.125,-1.875);	\draw[color={blue},line width = 1.5] (7,-1)--(7.1,-0.89)--(7.2,-0.77)--(7.3,-0.64)--(7.4,-0.5)--(7.5,-0.38)--(7.6,-0.26)--(7.7,-0.15)--(7.8,-0.07)--(7.9,-0.02)--(8,0);	\draw[color ={{blue}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (6.875,-0.875)--(7.125,-1.125);
	\draw[color ={{blue}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (6.875,-1.125)--(7.125,-0.875);	\draw[color ={{blue}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (7.875,0.125)--(8.125,-0.125);
	\draw[color ={{blue}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (7.875,-0.125)--(8.125,0.125);
	\draw [color={black}] (-0.3,-0.3) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {O};\end{tikzpicture} &   &\tabularnewline \hline
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}& Donner l'équation réduite de la droite.\medskip        \begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.75]    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-5,-1) rectangle (5,5.25);
    	\draw[color={blue},line width = 2] (-44.721359099991595,24.360679549995798)--(46.721359099991595,-21.360679549995798);	\draw[color ={black},line width = 2,>=latex,->] (-5,0)--(5,0);
	\draw[color ={black},line width = 2,>=latex,->] (0,-1)--(0,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,1)--(5,1);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,2)--(5,2);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,3)--(5,3);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,4)--(5,4);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,5)--(5,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-1)--(5,-1);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (1,-1)--(1,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (2,-1)--(2,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (3,-1)--(3,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (4,-1)--(4,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (5,-1)--(5,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-1,-1)--(-1,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-2,-1)--(-2,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-3,-1)--(-3,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-4,-1)--(-4,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-1)--(-5,5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-5,0)--(5,0);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-5,0)--(5,0);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (0,-1)--(0,5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (0,-1)--(0,5);
	\draw[color ={black},line width = 2] (1,-0.1)--(1,0.1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (2,-0.1)--(2,0.1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (3,-0.1)--(3,0.1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (4,-0.1)--(4,0.1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-1,-0.1)--(-1,0.1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-2,-0.1)--(-2,0.1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-3,-0.1)--(-3,0.1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-4,-0.1)--(-4,0.1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,1)--(0.1,1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,2)--(0.1,2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,3)--(0.1,3);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,4)--(0.1,4);
	\draw [color={black}] (1,-0.5) node[anchor = center,scale=0.8, rotate = 0] {1};
	\draw [color={black}] (2,-0.5) node[anchor = center,scale=0.8, rotate = 0] {2};
	\draw [color={black}] (3,-0.5) node[anchor = center,scale=0.8, rotate = 0] {3};
	\draw [color={black}] (4,-0.5) node[anchor = center,scale=0.8, rotate = 0] {4};
	\draw [color={black}] (-1,-0.5) node[anchor = center,scale=0.8, rotate = 0] {-1};
	\draw [color={black}] (-2,-0.5) node[anchor = center,scale=0.8, rotate = 0] {-2};
	\draw [color={black}] (-3,-0.5) node[anchor = center,scale=0.8, rotate = 0] {-3};
	\draw [color={black}] (-4,-0.5) node[anchor = center,scale=0.8, rotate = 0] {-4};
	\draw [color={black}] (-0.3,1) node[anchor = center,scale=0.8, rotate = 0] {1};
	\draw [color={black}] (-0.3,2) node[anchor = center,scale=0.8, rotate = 0] {2};
	\draw [color={black}] (-0.3,3) node[anchor = center,scale=0.8, rotate = 0] {3};
	\draw [color={black}] (-0.3,4) node[anchor = center,scale=0.8, rotate = 0] {4};	\draw[color ={{black}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (1.8125,1.1875)--(2.1875,0.8125);
	\draw[color ={{black}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (1.8125,0.8125)--(2.1875,1.1875);
	\draw [color={black}] (-0.3,-0.3) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {O};\end{tikzpicture}\\         &   &\tabularnewline \hline
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}& Résoudre graphiquement l'inéquation : $\sqrt{x}<12$.\\On pourra utiliser le repère suivant.\\    \begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.7]    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-2,-1) rectangle (6,4);	\draw[color ={black},line width = 2,>=latex,->] (-1,0)--(5,0);
	\draw[color ={black},line width = 2,>=latex,->] (0,-1)--(0,4);
	\draw[color ={black},line width = 2] (0,-0.2)--(0,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,0)--(0.2,0);
	\draw (-0.2,-0.3) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$O$}};\end{tikzpicture}\\ &&\tabularnewline \hline
\end{TableauCan}